#analyse 

>[!Définition] 
>Une équation différentielle ordinaire est une expression 
>$$E(x, y, y', \dots, y^{(n)}) = 0$$
>Avec $E$ une expression fonctionnelle, $n\in \mathbb Z$ et $y = y(x)$ une fonction inconnue


>[!Définition]
>Une solution de l'équation différentielle est une fonction $y : I \to \mathbb R$ de classe $C^n$ sur un intervalle ouvert $I \subset \mathbb R$ telle que l'équation donnée est satisfaite $\forall x \in I$

>[!Définition]
>La solution générale est l'ensemble de toutes les solutions de l'équation différentielle

>[!Exemple]-
>Soit $y = y(x),\ x\in \mathbb R$, tq $y'=0\ \forall x\in\mathbb R$
>$$y' = 0$$
>$$y(x) = C$$
>Du coup on a une solution particulière $y(x) = 1$, et la solution générale $y(x) = C,\ \forall C \in \mathbb R$

>[!Exemple]-
>Soit $y'' = 3$
>$$\implies y'(x) = \int 3dx = 3x + C_1, \forall C_1 \in \mathbb R,\forall x \in \mathbb R$$
>$$\implies y(x) = \int y'(x) dx = \int (3x + C_1) dx = \frac32 x^2 + C_1x + C_2\qquad \forall C_1, C_2 \in \mathbb R$$

>[!Définition]
>Un nombre naturel $n\in \mathbb Z$ est l'ordre de l'équation différentielle $E$ si $n$ est l'ordre maximal de la dérivée de $y(x)$ de l'équation

>[!Définition]
>Si $E$ est de la forme $a_n (x) y^{(n)} + \dots + a_2 (x) y'' + a_1(x) y' + a_0 (x) y = b(x)$, l'équation est dite linéaire
>>[!Exemple]
>>$2\sin (x) \cdot y + x^2 \cdot y' = \cos x$ est linéaire
>>$y^2 - y'' + y = 0$ n'est pas linéaire

>[!Définition]
>Si l'équation ne contient pas la variable $x$, alors on dit que la fonction est autonome

# Problème de Cauchy

#analyse 

>[!Définition]
>Le problème de Cauchy consiste à résoudre une équation différentielle qui a des **conditions initiales** (donc certaines formes de $y$ ont des **valeurs associées**)
>On appelle une solution d'un problème de Cauchy la **solution particulière**
>>[!Exemple]-
>>$$y'' = 0,\ y(0) = 1,\ y'(0)=2$$
>>$$y' = \int 0 dx = C_1$$
>>$$y = \int y' dx = \int C_1 dx = C_1 \cdot x + C_2$$
>>$$\left.\begin{array}l y (0) = C_2 = 1 \\ y'(0) = C_1 = 2 \end{array}\right\} \implies y(x) = 2x + 1$$

>[!Définition]
>On dit qu'une solution est maximale si il n'y a pas d'intervalle plus grand sur lequel la même fonction a une solution

>[!Théorème]
>On a une fonction continue $f$ telle que $f(y) \neq 0, \forall y \in I$ et $g$ une fonction continue sur $J$. Alors $\forall x_0 \in J, \forall b_0 \in I$, l'équation
>$$f(y) \cdot y' = g(x)$$
>a une solution $y = J'  \subset J \to I$ vérifiant la condition initiale $y(x_0) = b_0$
>
>Si $y_1$ et $y_2$ sont deux solutions de la même condition initiale, alors $y_1 (x) = y_2(x)$
>
>(Démonstration à savoir pour l' #exam)
>>[!Démonstration]
>>On a la fonction
>>$$F(y) = \int_{b_0}^y f(t)\ dt$$
>>On sait que $F(y)$ est dérivable, et que $F(y)' = f(y) \neq 0$
>>Vu que $f(y)$ ne passe pas par $0$, $f(y)$ ne change pas de signe, donc $F(y)$ est monotone -> elle est donc inversible
>>Soit aussi $G(x)$ :
>>$$G(x) = \int_{x_0}^x g(t)\ dt$$
>>Au point $x_0$, on a $G(x_0) = 0$
>>On sait également que $G(x)$ est dérivable $G(x)' = g(x)$
>>On sait que $F^{-1}(G(x_0)) = F^{-1}(0) = b_0 \in I$
>>$$y(x) = F^{-1}(G(x))$$
>>Démontrons que $y(x)$ est une solution de l'équation $f(y)\cdot y'(x) = g(x)$
>>En manipulant notre définition :
>>$$F(y(x)) = G(x) \implies F'(y(x))y'(x) = G'(x) \implies f(y)y'(x) = g(x)$$
>>De plus on a $G(x_0) = 0$ et $F(b_0) = 0$ :
>>$$y(x_0) = F^{-1}(G(x_0)) = F^{-1}(0) = b_0$$
>>On part de l'équation
>>$$g(y) {dy\over dx} = f(x)$$
>>Et notre théorème nous dit que 
>>$$\int f(y)\ dy = \int g(x)\ dx \iff F(y) = G(x)$$
