#analyse 

>[!Définition]
>Soit $I\subset \mathbb R$ un intervalle ouvert, 
>Une équation de la forme :
>$$y'(x) + p(x) y(x) = f(x), \quad p,f : I \to \mathbb R$$
>est une équation différentielle linéaire du premier ordre (ou EDL1)
>>[!Résolution]
>>On considère l'EDVS associée : $y'(x) + p(x) y(x) = 0$
>>On a donc
>>$$\int {dy \over y} = -\int p(x)\ dx \implies ln(|y|) = -P(x) + C \implies y = C(x) e^{-P(x)}$$
>>On peut ensuite remplacer $y'(x)$ et $y(x)$ dans la fonction de base pour trouver une solution

>[!Définition]
>**Méthode de la variation constante**
>On cherche une fonction
>$$v(x) = C(x)e^{-P(x)}$$
>On appelle cela un **Ansatz**. Si $v(x)$ est une solution de l'équation, alors
>$$v'(x) + p(x) v(x) = f(x) \implies C'(x)e^{-P(x)} + C(x) e^{-P(x)} \cdot (-p(x)) + p(x) C(x) e^{-P(x)} = f(x)$$
>On a donc
>$$C'(x)e^{-P(x)} = f(x) \implies C'(x) = f(x) e^{P(x)} \implies C(x) = \int f(x) e^{P(x)}\ dx$$
>On a donc une solution particulière de l'équation donnée par :
>$$v(x) = e^{-P(x)} \cdot \int f(x) e^{P(x)}\ dx$$

>[!Proposition]
>Soient $p, f : I \to \mathbb R$ des fonctions continues. Si $v_0$ est une solution particulière d'une EDL1, alors la solution générale de l'équation est donnée par
>$$v(x) = v_0(x) + Ce^{-P(x)}$$
>(Démonstration à savoir pour l' #exam )
>>[!Démonstration]
>>On a une solution arbitraire $v_1$ de l'équation $y' + p(x) y = f(x)$
>>On démontre qu'il existe $C\in\mathbb R$, tq $v_1(x) = v_0(x) Ce^{-P(x)}$, $v_0$ étant une solution particulière donnée
>>Par le principe de superposition des solutions, la fonction $v_1(x) - v_0(x)$ est une solution $y' + p(x) y = f(x) - f(x) = 0$
>>L'équation $y'+p(x) y = 0$ est une EDVS, et comme la solution générale de cette équation est donnée par $Ce^{-P(x)}$, alors il doit $\exists C\in \mathbb R$ tq $v_1(x)-v_0(x) = Ce^{-P(x)}$, et donc nous avons $v_1(x) = v_0(x) + Ce^{-P(x)}$
>>Puisque $v_1(x)$ était une solution arbitraire, on a que l'ensemble de solution de l'EDL1 est $v(x) = v_0(x) + Ce^{-P(x)}$, donc c'est une solution générale
>>cqfd
