#analyse 

>[!Définition] 
>Sur un intervalle ouvert $I$, on appelle les équations différentielles linéaires du second ordre une équation de la forme
>$$
>y''(x) + p(x) y'(x) + q(x)y(x) = f(x)
>$$
>Avec $p, q, f : I \to \mathbb R$ des fonctions continues

>[!Définition]
>Une équation de la forme 
>$$
>y''(x) + p(x) y'(x) + q(x) y(x) = 0
>$$
>est dite une EDL2 homogène

Pour résoudre une EDL2 homogène, on cherche deux nombre $a, b$ tels que
$$
\begin{cases}
p & = & -(a+b) \\
p & = &  ab
\end{cases}
$$
On a donc que $a, b$ sont les racines de l'équation caractéristque
$$
\lambda^{2} + p \lambda + q = 0
$$
On peut donc réécrire l'EDL2 homogène :
$$
y''(x) - (a + b)y'(x) + aby(x) = 0 \implies \left(y'(x) - ay(x)\right)' - b\left(y'(x) - ay(x)\right) = 0
$$

## Cas des racines complexes

Si $a, b \not\in \mathbb R$, alors $b = \bar{ a}$, puisque $p, q \in \mathbb R$, soit $a = \alpha + i\beta$, avec $\beta \neq 0$. Pour avoir une solution réelle, on écrit
$$
y(x) = Ce^{ax} + \bar{C}e^{\bar{ a}x}
$$
Si on pose $C = \frac{1}{2} (C_{3} - i C_{4})$, on obtient que
$$
y(x) = C_{3}e^{ax}\cos(\beta x) + C_{4}e^{ax}\sin(\beta x)
$$
## En général

La solution générale est donnée par
$$
\boxed{y(x) = \begin{cases}
C_{1}e^{ax}+C_{2}e^{bx} & \text{si } a\neq b, \ a,b\in\mathbb R \\
(C_{1} + C_{2}x)e^{ax} & \text{si } a = b \in \mathbb R \\
C_{1}e^{ax}\cos \beta x + C_{2}e^{ax}\sin \beta x  & \text{si }a, b = \alpha \pm i\beta\not\in\mathbb R
\end{cases}}
$$
## Théorie générale

>[!Théorème]
>Une EDL2 homogène admet une unique solution de classe $C^{2}$ satisfaisant les conditions initiales $y(x_{0}) = t$ et $y'(x_{0}) = s$, pour tout $x_{0}\in I$ et $s, t\in\mathbb R$

## Comment résoudre

On suppose qu'on connait une solution $v_{1}(x) \neq 0$ de l'équation $y'' + p(x) y' + q(x)y = 0$, on cherche une deuxième solution $v_{2}(x)$ linéairement indépendante
$$
\text{Ansatz: }v_{2}(x)=c(x)v_{1}(x)
$$
On a donc que 
$$v_{2}'(x) = c'(x)v_{1}(x) + c(x)v_{1}'(x)$$
$$v_{2}''=c''(x)v_{1}(x)+2c'(x)v_{1}'(x)+c(x)v_{1}''(x)$$
On remplace cela dans notre équation de base 
$$
c''(x)v_{1}(x)+2c'(x)v_{1}'(x)+\underbrace{ c(x)v_{1}''(x) }_{ =0 }+p(x)c'(x)v_{1}(x) + \underbrace{ p(x)c(x)v_{1}'(x) }_{ =0 } + \underbrace{ q(x)c(x)v_{1}(x) }_{ =0 }=0
$$
Vu que $v_{1}$ est une solution, on a que
$$
c''(x)v_{1}(x)+2c'(x)v_{1}1(x) + p(x)c'(x)v_{1}(x) = 0
$$
On suppose ensuite que $v_{1}(x)\neq0$ et $c'(x)\neq 0$ et donc
$$
\frac{c''(x)}{c'(x)}=-p(x) - 2 \frac{v_{1}'(x)}{v_{1}(x)}
$$
Ce qui est une EDVS pour $c'(x)$ et donc on peut résoudre
$$
c(x) = \int C_{1} \frac{e^{-P(x)}}{v_{1}^{2}} dx + C_{2},\quad C_{2} \in \mathbb R, C_{1}\in\mathbb R^{*}
$$
